覺唔覺生仔成件事都好得人驚

一個人
發生咩事都好
你做埋呢幾廿年人就bye bye
冇手尾跟（長遠黎講）
你衰左
一係改到，一係改唔到
時間都係要過
時間都係會過
你窮，欠債，破產，失業，童年唔開心，大個唔開心，坐監，殘廢，生cancer，生愛滋，點都好
都係你自己一個
總之發生咩事你知自己handle到
handle唔到都終有一日會完

但你生仔
係一世
冇得返轉頭
生左就係生左
唔可以話曾經擁有過就算
你去左
佢仲有幾廿年要玩/捱
真係唔知下一代會點
好多國家
歷史上風光過都要捱
北韓以前仲有錢過南韓
菲律賓曾經係先進地方
南非以前都算生活安穩
個人層面
成日諗
如果生細路
而佢又係天生身體/精神有問題
或者生活上供給唔到佢
咁佢可以點

成日諗
有錢有車有樓
只係基本
唔代表有資格生仔
好似你degree唔代表你揾到食
只係入場券
好驚生仔佢只不過係一隻社畜
多佢唔多少佢唔少個d人
完全冇自我
見得呢個世界多
好多野
都唔係憑努力得到
係唔知點解你有就有冇就冇
係咁就係咁
就係呢樣野令生仔更得人驚
你話如果俾心機改善生活都ok
起碼知付出係有回報
但世界係好無厘頭
付出左反而衰過坐係度hea

諗唔到生仔理由
但唔生既理由
開一百個po都講唔完

得你驚姐
無膽匪類
一定係d垃圾基因種先有呢d思想

你呢d思想既人全部絕種就好
咁d人就會繼續生仔

你呢啲咪小農dna蝗種人思想囉，天生就有份奴性，可能你祖先自古以來就係俾人賣黎賣去既奴隸，生存同繁殖既目的都係為有財有權既人服務，以被上流人搾乾搾淨為自己既光榮，你唔講我以為啲有錢佬同高官係你老母啲客(話唔定真係，你家族奴性咁重，你老母俾雞蟲中出果時一定好珍惜啲客留俾佢既精液)，繼續勇敢地生多啲，社會總有啲要食屎既崗位等你既後代去肩負

生仔可以加快輪候公屋既時間

你窮，欠債，破產，失業，童年唔開心，大個唔開心，坐監，殘廢，生cancer，生愛滋

你中撚曬？

成日諗
有錢有車有樓
只係基本
唔代表有資格生仔
好似你degree唔代表你揾到食
只係入場券

Yup